美國國務院：武漢病毒研究所報告Activity at the Wuhan Institute of Virology

3. Secret military activity at the WIV:

Secrecy and non-disclosure are standard practice for Beijing. For many years the United States has publicly raised concerns about China’s past biological weapons work, which Beijing has neither documented nor demonstrably eliminated, despite its clear obligations under the Biological Weapons Convention.
Despite the WIV presenting itself as a civilian institution, the United States has determined that the WIV has collaborated on publications and secret projects with China’s military. The WIV has engaged in classified research, including laboratory animal experiments, on behalf of the Chinese military since at least 2017.
The United States and other donors who funded or collaborated on civilian research at the WIV have a right and obligation to determine whether any of our research funding was diverted to secret Chinese military projects at the WIV.
Today’s revelations just scratch the surface of what is still hidden about COVID-19’s origin in China. Any credible investigation into the origin of COVID-19 demands complete, transparent access to the research labs in Wuhan, including their facilities, samples, personnel, and records.

祕密軍事研究

3. WIV的秘密軍事活動：

保密和保密是北京的標準做法。 多年來，美國一直公開關注中國過去的生物武器工作，儘管中國根據《生物武器公約》承擔了明確的義務，但北京既沒有記錄也沒有明確表明要消除這種工作。
儘管WIV表現為平民機構，但美國確定WIV與中國軍方在出版物和秘密項目上進行了合作。 自2017年以來，WIV一直代表中國軍方進行機密研究，包括實驗室動物實驗。
在WIV資助或合作進行民用研究的美國和其他捐助者有權利和義務確定我們的任何研究經費是否被轉用於WIV的秘密中國軍事項目。
今天的啟示只是揭開了COVID-19起源於中國的面紗。 要對COVID-19的來源進行任何可靠的調查，都需要完整，透明地訪問武漢的研究實驗室，包括其設施，樣品，人員和記錄。

20號前爆曬所有料出嚟

生化武器

化武

Secrecy and non-disclosure are standard practice for Beijing.

第一句已經點出重點

bioweapon

夾鳩敗登

見到fact sheet 哩隻字就勃起

咁啱前日又有專家公布話驗到第一個感染嘅係意大利人

開拖未

as expected